Diese Werkzeuge lassen sich weiterhin in drei Kategorien unterteilen:

\begin{itemize}
	\setlength\itemsep{\Itemizespace}
	\item Proprietäre Programme, die nur mit den Multicoptern der jeweiligen 
		  Hersteller funktionieren.
	\item Open-Source-Programme, die herstellerunabhängig sind.
	\item Programme für Transport- und Verkehrsflugzeuge, die für die Planung 
		  von Flugrouten für die klassische Luftfahrt und nicht für 
		  \QuoteM{unbemannte Luftfahrtsysteme} gedacht sind.
\end{itemize}

Die meisten dieser Anwendungen werden für Microsoft Windows angeboten.

\subsection{Proprietäre Programme}
Die vorgestellten Softwarelösungen bieten im Kontext dieser Bachelorarbeit 
einen ähnlichen Funktionsumfang. Deswegen wird nicht auf jedes Programm 
einzeln eingegangen, sondern die grundlegende Funktionalität grob 
beschrieben:

\medskip
In einer klassischen Kartenansicht lassen sich Wegpunkte oder Bereiche 
definieren, die abgeflogen werden sollen, diese werden von der Software in 
eine Flugroute konvertiert. Ein angeschlossener Multicopter fliegt dann diese 
Route, meistens autonom, ab \SeeB{fig:CoursPlaner}.

\begin{figure}[htb]
	\centering
%	\subfigure[Schritt eins: Karte der FH Bielefeld]{%
%		\includegraphics[scale=0.21]
%		{Content/StateOfPractice/CourseBased/Screenshot_AscTec_Navigator/AscTec_Navigator_1.png}	
%		\label{subfig:CoursPlanerStart}
%	}
	\subfigure[Schritt 1: markierter Bereich]{%
		\includegraphics[scale=0.21]
		{Content/StateOfPractice/CourseBased/Screenshot_AscTec_Navigator/AscTec_Navigator_2.png}
		\label{subfig:CoursPlanerArea}
	}\\[40pt]
	\subfigure[Schritt 2: berechnete Flugroute]{%
		\includegraphics[scale=0.21]
		{Content/StateOfPractice/CourseBased/Screenshot_AscTec_Navigator/AscTec_Navigator_3.png}
		\label{subfig:CoursPlanerMatrix}
	}
	\caption{Bildschirmphotos des AscTec Navigator}
	\label{fig:CoursPlaner}
\end{figure}

\begin{itemize}
	\setlength\itemsep{\Itemizespace}
	
	\item eMotio, von senseFly, gehört zu Parrot \cite{eMotion}.
	\index{Kurs Basierte Toos!Proprietäre Programme!eMotion}

	\item AscTec Navigator, von Ascending Technologies \cite{AscTec}.
	\index{Kurs Basierte Toos!Proprietäre Programme!AscTec Navigator}

	\item mdCockpit, von Microdrones 
	\index{Kurs Basierte Toos!Proprietäre Programme!mdCockpit} \cite{mdCockpit}.

	\item AiProFlight, von Aibotix \cite{AiProFlight}.
	\index{Kurs Basierte Toos!Proprietäre Programme!AiProFlight}

	\item Pix4Dmapper Capture, von Pix4 \cite{Pix4Dmapper}.
	\index{Kurs Basierte Toos!Proprietäre Programme!Pix4Dmapper Capture}

\end{itemize}

\subsection{Open-Source-Programme}
Als Open-Source-Lösung wird der Mission Planner vorgestellt:
\cite{MissionPlanner}
\index{Kurs Basierte Toos!Open Source Programme!Mission Planner}

Auch bei dieser Software kann eine Flugroute mittels Wegpunkten auf einer 
Karte erzeugt werden. Als Karten sind sowohl Satellitenaufnahmen als auch 
\ac{OSM} möglich, dabei werden keine \ac{3D}-Gebäude unterstützt. Jedoch 
kommt hier noch eine Art künstlicher Horizont in \ac{FPV} mit eingeblendetem 
\ac{HUD} hinzu. Wenn dieser \ac{FPV}-Modus \ac{3D}-Gebäude unterstützen 
würde, wären die wichtigsten Anforderungen erfüllt.

\subsection{Programme für Transport- und Verkehrsflugzeuge}
Diese Softwarelösungen bieten Kursplanungen für Transport- und 
Verkehrsflugzeuge an. Auch hier wird eine \ac{2D}-Karte in der 
Vogelperspektive benutzt.

\begin{itemize}
	\setlength\itemsep{\Itemizespace}
	
	\item Professional Flight Planner X, von FlightSimSoft \cite{ProfessionalFlightPlannerX}.
	\index{Kurs Basierte Toos!Verkehrsflugzeuge!Professional Flight Planner X}
	
	\item Flight Planner \cite{FlightPlanner}.
	\index{Kurs Basierte Toos!Verkehrsflugzeuge!Flightplanner}
\end{itemize}